.. Systemd
   -------

Ядро передает управление процессу **systemd**, запускаемому из файла ``/usr/lib/systemd/systemd``.
Файл ``/etc/inittab`` не используется.
Концепция режимов работы (**runlevel**) заменена концепцией целей (**target**).
Для совместимости с системой инициализации System V в Systemd предопределены цели, соответствующие режимам работы:
